Σημείωση: Το F-Droid απαιτεί βασικά προνόμια για την εγκατάσταση της προνομιακής επέκτασης ως σύστημα "priv-app".

https://f-droid.org/packages/org.fdroid.fdroid μπορεί να χρησιμοποιήσει τα προνόμια του συστήματος ή τα δικαιώματα για την εγκατάσταση, την ενημέρωση και την αφαίρεση των εφαρμογών από μόνη της. Ο μόνος τρόπος για να αποκτήσετε αυτά τα προνόμια είναι να γίνετε μια εφαρμογή συστήματος.

Αυτό είναι όπου έρχεται η προνομιακή επέκταση - είναι μια ξεχωριστή εφαρμογή και πολύ μικρότερη, μπορεί να εγκατασταθεί ως εφαρμογή συστήματος και να επικοινωνούν με την κύρια εφαρμογή μέσω AIDL IPC.

Αυτό έχει πολλά πλεονεκτήματα:

* Μειωμένη χρήση δίσκου στο σύστημα διχοτόμηση * Οι ενημερώσεις συστήματος δεν αφαιρούν το F-Droid
 * Η διαδικασία εγκατάστασης σε σύστημα μέσω ρίζας είναι ασφαλέστερη

Αυτό είναι συσκευασμένο ως OTA (Over-The-Air) ενημέρωση ZIP αρχείο. Πρέπει να εγκατασταθεί χρησιμοποιώντας το TWRP ή άλλη ανάκτηση Android που μπορεί να αναβοσβήνει ενημερώσεις στο σύστημα από τα / δεδομένα/org.fdroid.fdroid φάκελο στο διαμέρισμα/δεδομένα. Το αυτόνομο APK ονομάζεται https://f-droid.org/packages/org.fdroid.fdroid.privileged, και αυτό παρέχει ενημερώσεις μετά την εγκατάσταση αυτού του πακέτου OTA.
